英國Global Talent Visa - Tech, 你問我答

什麼是Global Talent Visa (GTV)

此計劃是英國政府專為吸納全球人材而設，特點是無需job offer及僱主sponsor，申請人只需提交證明自己的行業經驗及成就予endorsing bodies專業團體批核，成功的話即可向Home Office 申請GTV visa。
前身為Tier 1 Exceptional Talent Visa。

同Tier-2 工作簽證有咩唔同？
GTV 無需只為sponsor你的僱主工作，你可以任意轉工、自僱、開公司、讀書等。申請亦無需搵定工。如果你獲批Talent, 你可以三年PR。

有咩行業的人適用？
以下的團體都可以endorse, 由科研、文研、tech、engineering 等都有
* The Royal Society, for science and medicine
* The Royal Academy of Engineering, for engineering
* The British Academy, for humanities
* Tech Nation, for digital technology
* Arts Council England, for arts and culture
* UK Research and Innovation (UKRI), for research applicants
If your qualifying field is fashion, architecture or film and television, Arts Council England will pass on your application for review to:
* British Fashion Council, for fashion
* Royal Institute of British Architects (RIBA), for architecture
* Producers Alliance for Cinema and Television (PACT), for film and television

我是business role 拿到GTV的，所以此post集中講點向tech nation 申請。

有BNO平權做咩要搞咁多野？
可以唔洗搞，點平權法太多變數，睇你想唔想兩手準備，例如12個月後洗唔洗僱主續簽無人知，如果有能力直接搞呢個。

好似好撚勁

In general, how talented you have to be eligible?😂

有無規定要幾年工作經驗先申請得？
沒有明文規定，但通常很少會是fresh grad，除非你是phd及STEM研究人材。重點是申請人有一定的專業成就，並提供personal statement、CV、十項證據及三封推薦信。每個機構有非常詳細的申請及詳細指引，如果懶自己搞就不用考慮了。

咁有咩IT skills 適合申請

Examples of Technical Skills

DevOps / SysOps engineers
Principal software engineers/developers
Experienced data scientists/data engineers
Artificial Intelligence, Natural Language
Processing and Machine Learning experts (AI, NLP, ML)
Cybersecurity experts
Hardware engineers
Experienced front-end developers
Operating systems engineers
Experienced video game developers
Experienced UX/UI designers
Experienced Mobile App developers
Experienced back end developers leading development of, or contributing heavily to major new technologies or open-source projects (e.g. blockchain, Scala, Golang, Elasticsearch etc)
CTO or VP engineering experience managing teams of in-house employees at a growing digital business
Virtual and augmented reality developers

啲engine位咁高級既

唔係好似， 係真好勁

Mid - Senior level 吧, 有一定project lead experience
如果junior d 要有好勁的工作外的行業contribution (講talk, 搞Organisation)

非IT/tech都申請得

Examples of Business Skills

Experience of leading substantial VC investment over £25m GBP
Experience as a commercial/business lead (P&L, growth, sales and distribution strategy) in a digital business
Experience of expanding or growing a significant product-led digital technology business
Sector-specific experience e.g. payment infrastructure in FinTech / international expansion in EdTech etc.
Solution sales experts
Experienced Product Manager
SaaS or enterprise sales leadership for digital services
Solution sales skills performed for a growing B2B digital business (i.e. not big-company experience)
Performance marketing experts, performed in house for digital businesses
Experienced and senior VC or PE analysts with track records of leading investments in digital businesses
Experience as C Suite in a SMEs + (CEO, CMO, CIO) or head of operations for a digital business

咁高要求
保
無連登仔有talent啦

做BI得唔得呢？
但冇lead過project...

做的BI分析有無話幫過公司achieve 一d significant growth or changes? 或者secure investment
是否tech 公司？

有無行業貢獻？無都可以而家開始做

行業貢獻....
真係無喎，普通BI人一個
點先算係行業貢獻？
我唔係tech公司架

experienced即係點先係幾多年定係睇random

不是random
你要有proven track record你係一個talent or a potential talent
例如
你寫左個program 有幾多人用
係github, stack overflow有無contribution
媒體報道，持續進修等
講talk, mentorship
如果無lead experience, having worked as a key engineer in the core product of a start-up, 都算

咁就難d
Non tech role 最好是tech enabled startup

香港所謂IT 好多咩都要做，由硬件維修去到各款programing, 得個廣但唔專，有冇得申請。

Data analyst得唔得？

利申 準備入行

點申請？

咁可能難少少
你睇番#3 有無一d title 岩？
重點要是
要prove到自己有significance contribution
要有3封勁推薦信
要有工作外contribution

第一步：
向Tech Nation準備申請endorsement
要有D咩：
填妥網上申請表格，包括1000字personal statement to explain the contribution that you will make to the UK digital technology sector.
證明文件包括：
1. CV (max. 3 A4 pages)
2. 10 pieces of evidences that proves you are a talent (or a potential talent) （最多前後兩版，之後可講有咩例子算是證明）
3. Three recommendation letters (signed by three different senior members of different established organisations in the digital technology sector)

Fees: £456

成功得到endorsement就向HOME OFFICE申請VISA， £152, plus BRP fees (~£20) and NHS surcharge (£400 per visa year)

純data analysts 應該難d，但如果你入startup, 而你既分析係令到間公司高速增長/籌到錢（with proof), 再加工作外的contribution or continuous learning then you should be eligible
Data engineer / scientist 機會大些

如果係fresh grad咪要依家鋪定路

Buy side quant trader / analyst 得唔得?

係呀 而家計劃定條路想點走吧
可以諗點樣儲非行業經吧
Tech人才到到都要的

純金融應該唔得吧？
你話你轉做VC, 或者startup merge & acquisition 都有關係些

自問自己本身唔無讀tech相關行業嘅專業
咁係咪無行

不是
如果你是tech enabled business 內的business role都有行
睇#8

實際例子如marketing, sales, operations and strategy 都算

It’s not...nvm

**Please note the following specialisms are generally not considered suitable**
Junior investors/analysts. Such specialisms must be supported by an investment track record made at a senior level and are not suitable for Global Promise.
係都要investment committee level 先得

如果business 底你入d consulting/ 大corporate grad scheme 直接T2 5年可能簡單D，當然入tech 就可以兩邊都prepare
global talent visa 都係for experienced 多

如果係design media底呢 仲要今年fresh grad

你專攻UX/UI in a startup 會有機會d

business intelligence

你係咪在tech-enabled company 做？

想知得唔得
你哋唔好追擊me

Consultancy 係無呀

條友運吉

推

係隔離post 問左你野，好似轉返去e個Post 講比較好。

想問多少少你未去英國前係香港做marketing 個陣除左公司野之外，你仲做左啲其他既achievement?另外，就係你香港公司點樣同tech有關？利申做緊agency 最後就係你點樣係e行到keep住進步同增值自己？

如果有野唔方便答都ok，唔該囇

Non startup tech 公司得唔得？

同埋個審批程序係點？

可以的
審批程序很簡單
集齊文件（上面有簡單講包括什麼）
Submit to endorsing body
佢地就會有個panel 審批
無需面試等等
8星期或之內有結果
成功(endorsed as talent or promise)後可自行向home office 申請visa

你有冇TG，不用如TG傾？